<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>android on Norwegian Wood</title>
    <link>/tags/android/</link>
    <description>Recent content in android on Norwegian Wood</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Jzh</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 20:52:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于 hwbk 文件问题的解决和思考</title>
      <link>/posts/2022/10/solution-and-thinking-about-hwbk/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 20:52:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/10/solution-and-thinking-about-hwbk/</guid>
      <description>hwbk文件问题 假如你知道hwbk是什么，那么你肯定为它的存在而烦恼过。
在华为系的机子上，任何第三方工具想要删除相册的一张图片，系统都会做出保护，你使用的第三方工具并没有真的删除那张图片，系统拦截了删除操作并再对文件添加后缀名.hwbk。
更新：现在只要不卸载系统图库，系统会拦截第三方软件的删除操作，并将删除的照片送进图库的回收站，并不会生成hwbk文件。如果卸载了系统自带图库，则可以参考本文。
其它类似的问题 还有一个例子就是默认桌面程序了，第三方软件nova launcher比系统自带的桌面程序好用得多，而实际上却完全无法使用，因为默认程序无法修改，系统直接锁死。
同时，现在华为系的机子，只要是Android8以后的，似乎已经再也无法解开bootloader锁，官方不再给你申请的机会了，获取root，刷机已经成为一种幻想。
如何看待这些问题 商家总会告诉你这是处于安全保护的考虑，可以防止你误删了东西。其实完全没有必要，第三方软件也有回收站功能，只要自己注意不要安装来路不明的软件，病毒也不会莫名其妙找上门。
他不会给你一个选项，删除是否做出hwbk保护，而是直接强行做出保护，拒绝第三方的删除，这就等同于直接废了第三方软件的删除功能。这让许多人不得不使用系统自带软件，否则就是两头跑，这边删了，再到系统自带软件删一次。
你可以说这是为了更好的安全性用户所必须做出的牺牲，但也可以说这只是商家为了利益而主动选择的一种控制用户的手段。
从本质上看，无疑是一种很单纯的商业考量。他们让自己的系统封闭起来，强行让用户推动，发展自己的生态。
如果华为自带的软件够好，我想慢慢地，用户也会主动选择自带的软件（就像apple一样）。他们不是从自身找问题，改善自己的产品，而是强迫用户去适应，剥夺自由选择的权力。
如果是为了安全方面的问题，我想，一定也不只有这种一刀切的手段吧？对于安全方面的问题，我觉得应该让用户自己做决定，自己负责。就像有的人想获取root权限，他首先应该已经明白了获取root的后果是什么，愿意承担相应的风险。
为用户体验着想，绝不是强迫用户干什么，而是让用户自己决定干什么。
然而，他们凭什么为用户体验着想，能赚到钱不就完了？呵呵。
当然，对于大多普通用户而言，或许从来都遇不到这些问题，但是当有一天你遇到这些问题并为之困扰时，你多少会感觉自由被剥夺了。毕竟，我们自己花钱买的东西，为什么不能让我们自己自由支配呢？
通过adb干掉系统自带软件 电脑安装adb kits，adb所在目录加入环境变量（只是为了方便使用） 手机加入开发者模式 手机连接电脑，开启usb调试 命令行运行：adb devices 运行：adb shell 获取软件包名，写入applist.txt：pm list packages &amp;gt; applist.txt 通过包名卸载软件：pm uninstall --user 0 {pkg_name}（包名可自行google） 这是一个可选项，在你很反感系统自带软件时可以进行操作。
下面，回到hwbk问题。
让脚本帮我们自动消灭hwbk吧 假设你使用的是第三方的图库或者文件管理器，为了安全的考量，建议开启第三方软件的回收站。
当存在大量hwbk文件时，一个个手动删除是不存在的，而且每天都可能产生新的hwbk，所以定时地进行扫描删除也是必要的。
另外，通过尝试，将.hwbk后缀进行更改即可删除该文件。
通过脚本可以方便地进行操作，这里我通过js完成工作。
使用javascript进行删除操作 做法：每天固定一个时间（建议是在自己睡觉时）完成自动的清除。对所有目标文件夹进行扫描（递归性地），如果找到了.hwbk文件，将其后缀重命名为.hwbk.fuck_hwbk，再执行删除操作即可。
kill_hwbk.js
1function kill_hwbk_r(parent_dir) { 2 let child_dirs = files.listDir(parent_dir, function(name) { 3 return files.isDir(files.join(parent_dir, name)); 4 }); 5 let hwbk_files = files.listDir(parent_dir, function(name) { 6 return name.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>